時光旗登日本國會「五獨」連線呼籲日本制定法案制裁中國

在日藏、維族人士 籲日本制定法案制裁中國

在日藏族與維吾爾族人士選在中國十一國慶為，在日本國會內召開會議，抗議中國政府迫害少數民族。（取自產經新聞）

2020/10/01 20:32
〔駐日特派員林翠儀／東京一日報導〕全球藏族與維吾爾族人士為抗議中國政府迫害少數民族，選在中國十一國慶於全球36國、88個地點舉辦串連抗議活動，日本維吾爾協會和世界南蒙古會議等團體，今天也在日本國會內召開會議，呼籲日本國會議員提高對中國譴責的聲量，仿照美國制定人權保障法案制裁中國當局參與鎮壓的迫害者。

這項會議也同時發表決議文，呼籲全球團結對抗中國對少數民族的滅族政策。

日本產經新聞報導，會議中藏族人士澤仁多吉現身說法，指控中國當局強對對西藏自治區的監控，他表示，移動時必須隨身帶著身分證，國境的監視也愈趨嚴格。

世界南蒙古會議幹事長Olhunud Daichin表示，今年9月起中國當局強制蒙族學童漢語教育，教科書均改成中文，蒙古傳統儀式的記載也從教科書中消失，他指控這是中國當局刻意抹殺蒙古人的語言文化。

日本維吾爾協會會長于田kerimu指出，維族人為小子命名時，被迫只能選擇中國政府規定的名字。

會議結束後的記者會上，Olhunud Daichin表示，希望重視自由民主的日本，也能像美國一樣制定「維吾爾人權法」法案，對參與鎮壓維族的中國當局者進行制裁。

對於中國迫害維族的人權問題，日本政府發言人加藤勝信在日前的記者會中，已公開表示日方的關切和持續關注的態度。

日本も中国人権問題に非難を ウイグル人らが国会内で集会
2020.10.1 18:34政治政策

中国の建国記念日（国慶節）に合わせ、中国政府による少数民族弾圧に抗議する集会が１日、国会内で開かれた。日本在住のチベットやウイグルの人々らが中国当局による同化政策などを紹介し、日本の国会議員らに対し、中国の人権問題について非難の声を上げるべきだと訴えた。

集会は、米国に本部を置くチベット支援団体の統一行動に応じる形で開かれた。国慶節に合わせ、３６カ国・８８カ所以上で抗議活動が行われたという。

会合では、チベット人のツェリン・ドルジェ氏が、チベット自治区における中国当局の監視が強まったと指摘。「移動するときは身分証を持たねばならない。国境の見張りも厳しくなり昨年は十数人しか亡命できていない」と報告した。

南モンゴルクリルタイ（世界南モンゴル会議）のオルホノド・ダイチン幹事長は、モンゴル族の子供が通う小中学校で、９月から中国語教育が強化されたと報告し「教科書は中国語に変わり、モンゴルの伝統儀式の記述も消えた。モンゴル人の言語文化を抹殺する目的だろう」と非難した。

また、日本ウイグル協会の于田ケリム会長は「ウイグル人は政府が作成した名前一覧から選ばないと子供の名前さえ付けられない」と述べた。

会合後の記者会見では、ダイチン氏がウイグル族弾圧に関与した中国当局者らに制裁を科す米国の「ウイグル人権法」を引き合いに、「自由や民主主義を重んじる日本でも（米国のような）人権法を作ってもらいたい」と呼び掛けた。

集会では「中国政府に対し、民族抹殺政策を停止させるために団結しなければならない」とする決議文をまとめた。

韓國手足都係度

支持

希望日韓先搞掂支那先

不好意思
1.國際聯署：90k(1/10, 00.27); 89k(30/9.14:49); 88k (29/9,1749); 85k (28/9, 20:16)
目標：最少 200,000

2.德國聯署：10月20日截止
8109(1/10,18:19);7421(1/10,02:46); 7366(1/10,02:11); 7202(1/10,01:06); 7125(1/10,00:30); 6602(30/9,21:48)
目標：50,000
建議使用瀏覽器: Brave/Firefox

Sign & share

終於有藍白旗代表香港了

另一邊connect埋班宅男

時光旗登日本國會「五獨」連線呼籲日本制定法案制裁中國

光時旗登日本國會「五獨」連線呼籲日本制定法案制裁中國

點解唔用呢個?

日本ウイグル協会

藍白旗
第一次喺外國見就入議會好撚勁

，世仇，好難搞，獨島又係

push

時光旗
光時旗